有冇人去過北海道之後唔想去東京大阪？

去完北海道真係返唔到轉頭，只係天氣已經舒服到唔想走（雪季除外）

北海道的手信已經完勝東京大阪，東京大阪的所得手信好大路之餘，香港都好易買到，但北海道的手信堅係其他地方冇得買之餘仲好有地道特色

即使札幌市區都行得好舒服，東京大阪多人到爆，以為自己去左油尖旺銅鑼灣，北海道其他景點更加唔使講，正到一個點

海產差極都好過築地黑門幾皮，起碼好新鮮，不過二条市場偏貴兼整體質素稍遜，明搵遊客老襯，寧願去遠少少的中央市場，比二条好食

唯一缺點係去一d主要景點的JR特急班次好疏兼花時間，而且5日JR北海道pass都要¥22000，但坐內陸機又平又快，好似我下個月去釧路，由新千歲坐內陸機去釧路只係45分鐘，來回ANA機票都係HKD$756；相反由札幌坐JR特急去釧路要花4小時，不了

淡季hkairline直航去北海道的機票最平2千幾都有，暑假去都係$5600。如果唔想直航咁貴，搏UO老母平機票去東京大阪，再買內陸機去北海道都係$700幾

去東京或大阪多數都為左演唱會或event，純旅遊的話真係不了。北海道真係去極都唔厭，上年去左最北的稚内，下個月就去最東的根室，好撚期待根室的花咲蟹

夏天去都係熱

又唔係嘅 去過東京兩次都未玩哂 但係去完北海道想再番兜嘅衝動會真係大過去東京同大阪

點都唔夠東京熱同大阪熱

6月份入夜都要著薄褸護身

上年6月尾去稚内都只得9-12度，好撚凍

東京熱

以前最癲試過一年去三次
不過而家少左頂多一年一次，因為去多左歐洲

樺太食堂真係堅正！

黎緊會去，求景點介紹

自駕？
洞爺
小樽
札幌市都好多野玩，無車就買jr pass

on9仔

自駕
食野有無介紹？

冇

最東點可以無知床五湖呀巴打

一齊研究啦！你大概點plan

我先：

8/21 HX直航飛札幌，到步都係札幌食野買野鳩行

8/22 早上去南小樽幫人買硝子音樂盒。除非你第一時間去三角市場，如果想第一件事行小樽運河一帶，一定要於南小樽落車，於小樽落車去小樽運河要行好撚遠。下午行大通個頭地下街，之後去札幌Dome睇B'z

8/23 早上去新千歲國內線check in，於機場周圍行同食，坐1點鐘內陸機去釧路。到釧路就去漁人碼頭食野，再行幣舞橋

8/24 和商市場食勝手丼，再行漁人碼頭，下午坐JR特急去根室

8/25 根室坐local tour bus一日遊，再食花咲蟹

8/26 坐JR特急返釧路

8/27 坐飛機返札幌

8/28 返地獄

下次

不過前往的交通好似好撚煩，我知要坐船去，同埋知床有d地方唔准人行入去，而且熊出沒注意

兩種感覺嚟
我好享受東京嗰種日本式世界大城市嘅感覺
反而依家次次去日本都會搭單去幾日東京
之前試過8日山陽+6日東京
7日中部+4日東京
7日南東北+3日東京
6日北海道道央，道南+3日東京
大阪不了

不過據聞話幾貴，上次我只係由稚內站行去稚內副市場食海膽飯，都唔差

大阪真係垃圾黎

花咲蟹 正

最低消費都千幾yen,我叫左樺太丼，原來成3780yen,

仲要唔係札幌兩個市場同函館朝市買個d貴價貨，係根室當地喎！根室當地花咲又平又正，8月仲要係當造

totally agree
青森天氣都好舒服 朝早16 17度都可以著得好清爽

不過如果講道東最唔值得去的地方，一撚定係網走監獄，監獄有咩好睇。係都去北見啦！北見薄荷紀念館，好似我鍾意薄荷的人一定要去。我係薄荷痴，任何薄荷食品用品我都會食同埋索

利申：未去過道東任何地方

有咩野食好介紹

7月頭去完網走，知床。真係好舒服

小弟六月尾去左北海道十三日，
以為會熱，但一去到啲郊外就大風兼落雨，凍甩肺，
去景點要睇運氣有冇落雨！

少少離題講青森：
上年我由函館坐北海道新幹線去青森，只係為左去A-Factory蘋果食品店，係好on9但好值得去。個d蘋果片、蘋果酒、蘋果批只係A-Factory先買到，好撚正，我仲好後悔唔買多d蘋果批

就係呢隻155yen的蘋果批，我仲好撚掛住呀屌

可否大概講下你個行程，好讓小弟參考

北海道真係好正 冬季去過一次 冰天雪地 求其影幅相都已經好靚 有景睇 又有得滑雪 景點又多 人又少
成個城市除左景點之外 真係好少人 同係香港既感覺真係差好遠 好舒服

知床五湖有分高架木道同地上步道
地上步道就好似某幾個月份大灰熊最活躍個陣唔比人入
平時就可以跟tour落去行

不過最好就識日文
有啲領隊講解嘅時候都講到英文
但日式英文都係比較費力去理解

你地都好深度遊，小弟只係去啲好大路景點咋！

2010 年後的大阪真係

冬天去知床跳冰海都係個好難忘體驗
你會明白企鵝扒住上水ge另一個原因
因為D冰水真係好浮 你下半身好難沉落去 比上半身借力

2015年小弟第一次去北海道，坐local tour bus一日遊，余市威士忌酒廠、島武意海岸、神威岬，個海景靚到核爆

之前去左7日, 自駕遊, 一條友. 係無目的既每日, 只係搵雪景影相同飲飲食食. 每日行程就係渣去d 有雪景既地方影相, 食晏, 行shopping mall, 下午係cafe 無聊上網 tea 粒靚鐘, 番hotel 透下, 跟住就晚飯. 夜晚就睇download 左落ipad 既戲. 咁樣過左7日.

去北海道唔自駕不如唔好去

巴打正呀
應該話夏天去東北同北海道都好正
我上兩星期係東京坐新幹線上北海道都有join中央巴士個local tour
無你咁好彩，個幾日陰天陰天，上到神威岬超大風，又醒唔起拎件風褸去
仲要前排大雨，搞到唔俾行去燈塔個邊，凍得濟頂唔順唯有入屋食雪糕

夏天嘅話北陸、東北、北海道都值得行
不過法國北海道好似愈來愈多泰國人去，聽泰文仲多過中文

又唔好咁講，都要顧及冇車牌的人，自駕有自駕的樂趣，鐵路迷就鍾意搖四五個鐘火車

北海道另一吸引人的地方就係車站/地域名，好多根據愛奴語而命名的車站/地域改得好型

比布、拔海、名寄、士別、風連、日進、北星、知恵文、音威子府、勇知、豊富、留萌、将軍山、呼人

怕凍夏天去有冇野玩

北海道的雪景係靚，但我怕凍兼唔想著到成隻糉咁 ，所以睇相已經滿足

聽人講冬天tomamu酒店好撚多大陸閪

諗起北海道既海膽真係正到痺

係香港係唔會食既

風景又冇得輸

諗住8月搵日即日來回去北海道行下加埋聖巡下

BTW係東京內陸機過去
本身諗過開張7日JR全國PASS 但計落唔抵加埋坐勁耐 ...

而家坐內陸機又平又快，JR pass又貴又慢，某d班次好疏，除非係鐵膠好享受搖幾個鐘火車的樂趣

北海道有咩手信推薦

真...本身開頭plan個時係坐寢台過去體驗下
但發現早幾年就cut左.. 要坐新幹線咁樣un幾個鐘真係咪攪

好鍾意白之戀人個朱古力奶

我只可以講，連我唔喜好shopping都會買爆急，見係北海道道產的食物都會鳩掃

搭單問一下準備10月一丁友去8日7夜札幌進出
唔鐘意一兩日就換一次酒店好麻煩
咁樣係唔係D1-4係札幌加小樽一日遊，富良野同旭川一日ok？
D5-7坐內陸機去函館玩，D8直接駁內陸機番來咁樣最好？

去得富良野的話，建議住一晚旭川，唔好咁趕

函館就坐內陸機來回札幌啦！坐JR要4小時，仲要半小時前排隊先有位坐，唔係就要鳩企4小時，除非你早一兩日予約指定席

講真唔鐘意shopping 東京大阪唔會玩得好耐
上年去東京都係一落機即刻去東京近郊
箱根，fuji, 橫濱

敢問11月頭帶咩衫穩陣？

我比較另類，賽馬迷，去左三個馬場，一個馬公園 ，一個社台牧場，見到日本馬王……北部玄駒！

北海道起碼去一個禮拜，東京大阪兩三日都得

似香港十三四度左右。

咁正

上個星期去咗札幌函館登別幾正
人唔算多 天氣十幾二十度 又冇雨
係特別多泰國佬咁解

剩係坐喺大通公園到hea都覺得好幸福

對上一次去都有成五年前。

美瑛

十勝

阿寒湖

釧路

温泉 正

岩呀屌 呢個真係去完既感想

成個日本都去過哂咁濟
北海道真係最正
去過兩次
其中一次係賞櫻 超正

我好鐘意佢個種少人既舒服感覺
同埋海鮮真係世界第一

北海道舊年去過一次想再去，鐘意浸溫泉道產食物又好食。

不過東京都好正既去極唔厭，但大阪就不了以為自己番左大陸

大阪真係不了 基本係旅客區
依加去日本都係中意去2，3線城市玩
上個月去左兩個星期四國 好撚正

每次臨走前朝早都會去大通公園電視塔底張長凳餵雀 成日喺嗰度見到一大班小學生黎參觀 又有時有小食檔啲人同你吹下水 不過次次都玩到成手雀屎 每次搭jr由機場去札幌都覺得好舒服 有時仲會同隔離啲西裝友吹水 試過識左個日本人佢啱啱去完香港公幹 交換埋電話同line 嗰度真係好日本 好似去左十年前嘅大阪 東京大阪就好似全部都有日文字嘅大陸 北海度浸日本味第二度搵唔到

去過一次以後番唔到轉頭
想再去北海道

北海道係正
但島根山陰再正D

Fully agree. Osaka is perfect for ちな。ときょでわ，all culture and metropolitan Japan.

想問下有無Figure買

I feel so too. Is it really ちなthat caused all the change?

香港愈黎愈貴. 10 年開始食野買野都日本同價位

本身應該打算坐內陸機有外國人優惠價錢唔貴，而且回程可收接到我札幌回程機，但唔去富良野去旭川一日遊得唔得？打算住札幌4日函館3日咁，中間小樽余市一日遊，旭川一日咁，如果ok就打算book內陸機加住宿

岩岩去完札幌睇演唱會黎
仲要走嗰陣轉機飛東京stay一日
完全feel到樓主講嗰種落差

JR Pass係咪免費預約指定席？

函館2日1夜乜都夠

係

有機會就落函館 無論食同景都一流
函館山夜景絕對係世界之最

不過函館山夜景每晚都迫爆人，特別係台灣大陸耆英團
即使霸唔到靚位，日本人影完都會讓靚位畀你影

上年6月去函館睇黃昏景及夜景

同場加映「屌你老母，小丑漢堡」 ，豬扒漢堡好juicy好脆，香港開一間的話，triple O都要行埋一邊

全日本差北海道四國未去過
北海道想留返個第一次同未來女朋友去
呢個地方好浪漫

you should improve your japanese skill

幾年前去過稚內過新年 係宗谷岬露營睇日出
落住雪四周無人既感覺真係好正
去第二到搵唔返

Ps: 當時見到車站有埋戲院真係好先進
本身以為會好落後

上年6月去稚内，踏足日本最北的車站，有點感動

呢隻蘋果批好撚正
做手信一絕

LM

係得青森A-FACTORY先有得買，禮盒裝有10包，分哂畀我公司7位律師及上司，我一條我老母一條再加好朋友一條，如果在場有得試食我一定買四五盒，冇得試食買咁多怕中伏，而家仲好撚掛住青森蘋果批呀屌

無聊想知下交通住宿同總消費分別大概幾多
好奇想知下 無錢去

可惜機票太貴

佢應該係想講東京では
其實唔駛で就咁は都得

淡季hkairline直航都有2000幾，或者UO老母搏平機票去東京或大阪，再買ANA國內線來回機票去札幌都係700幾港紙

咩月份去最好

嚟緊12月1會去 去8日 想問果段時間多唔多機會有積雪睇下

Agger
呢三日係稚內 利尻 禮文 日日十幾二十度好舒服

有雪但未去到積雪，起碼2月雪祭，2月又係機票最貴的時期

一年12個月去都好

而家富良野富田農場的薰衣草滿開，但一定好多大陸閪遊客

富田農場的蜜瓜、蜜瓜雪糕、蜜瓜沙冰好清甜，薰衣草雪糕唔食唔得

我都想去利尻禮文島，六月七月當造的海膽最正，仲有個海景同積丹的神威岬一樣靚到核爆

我之前去左 稚內->利尻(1night)->札文(2nights)->稚內咁 join左local tour好正 遅d仲想搭去俄羅斯

2月嘅Hakodate同道東超涷 Hakodate係大風大雪 道東零下20..

呢1年去左3次北海道
東京大阪除左人多之外
始終3個地方都各有特色，又唔會話唔想去

太大 去幾次都玩唔哂
而且4季都唔同景色
道東道南道北道央
4 x 4 = 16

留名

三大正湖

阿寒
摩週
屈斜路湖

北海道堅係正嘅

手信我都覺得比東京大阪啲好味
生果同乳製品都好正

BTW 大阪就真係不了

北海道一個人去，唔自駕唔包車，會唔會好唔方便?

係北海道鄉下返緊intern

完全身同感受
有幾日係東京 好急不及待返北海道

今年2月去完

下年2月再去

北海道自駕好爽

巴打係邊度
係大通做緊狗

黎緊出年1月中飛東京13日！想分一半日子上北海道玩。未去過一直都好想去，係唔係最好都係內陸機去好？
有度過買張6日新幹線北海道唔知咩pass!!見張pass去到好多地方，預左深度遊唔到！主要都係函館札幌小樽同登別浸溫泉！但jr函館去札幌都要3hr多 東京新幹線上函館都係4粒鐘 最慘無車牌 張pass都成1700$

唔會

第一次夏天去

第二次冬天去

黎緊呢次都係冬天去

你就好
我係ニセコ

聽講北海道的時薪比東京低，但消費指數又比東京低。真的嗎？

睇你去咩地方喇
舉個例 美瑛 富良野呢啲自駕實方便啲

下星期去，成田再轉香草 一個人都要4000幾機票
另外香草有jr pass 5日先15000

如果7月尾直航無記錯要7000嫁

北海旅行就好 長住就不了

東京係 for 你睇event 先去

所謂北海道新幹線只去到新函館北斗，jr pass又貴班次又疏，所以內陸機啦！ana來回東京札幌都係港幣700幾蚊

補上新函館北斗駅，由青森坐新幹線過海底隧道返函館

下星期出發11日 想問其中4日住札幌咩行程好？大路野應該只陪玩兩日，非自駕遊如果去登別好嗎？

要計好灑JR 巴士時間表

預十分鐘前到達車站包無死

咪撚講出嚟啦以後仲點去

時薪低消費同東京差唔多

去過6次都未去過北海道
下次一定要去!!!

一睇就知樓主去旅行去得好表面
唔識扮識
根本日本差多每個地方都有佢各自吸引同值得去既地方
不禁講句
識閪咩你!

北海道高質嘅原因係香港直航北海道嘅機票貴同時間耐
如果有 應該會同大阪差唔多

都唔同玩法，比乜撚野啫比

想問下星期會去札幌11日,其中4日住札幌,咁我大路野諗住玩兩日,大通公園,二條市場,白之戀人
狸小路,紅磚屋,(yan)山公園個D..另外一日去登別,非自駕遊,去登別會唔會好唔方便?仲有一日去邊好?THX~~~~~~~

我睇緊一月中機票都成4千幾蚊，好貴，如果3千零蚊我即買

日本就想去

我果張8k幾

有咩好食介紹

廣州菜

:(
有冇d *** ah
Tablog 個d

8月底去求指教，自駕

25/8
香港飛新千歲，取車，自駕到美瑛
宿美瑛(青池個邊)

26/8
青池，四季彩，富田農場，富良野閒逛
宿富良野

27/8
旭川，美瑛
宿富良野

28/8
富良野 -> 小樽
小樽運河，硝子館，未有plan
宿小樽

29/8
小樽->余巿->神威岬->札幌
宿札幌

30/8 -1/9
札幌，未plan

札幌和小樽都未有太多計劃，花多眼亂
師兄有無好提議？
2老2嫩

神威你不如住返一晚

我今年一月去咗稚內，勁大雪

去年我食過呢間omakase晚餐，大約1500港紙一人

食材來說跟別的食堂沒差別，但一個價錢除了細味品嚐，還可以欣賞師傅的刀工；最印象深刻的是師傅端出一個蝦壽司，由剥蝦殻，逐刀切，用石磨鹽，生磨わさび，點綴青檸汁，再點青綠色的蝦膏，真的有點不捨得一大口吃下去

跟師傅閒談，原來他已學了17年，他知我從香港，還懂得用簡單的粵語溝通，但我堅持用很爛的日語溝通，最後他問我們「飽唔飽？」 ，可見其服務貼心

前菜／吸物／刺身／鮑ステーキ／煮物／小鉢／寿司（８個）
味噌椀／デザート

Ok la..難book?
Some more plz

我冬天去
完全另一個世界黎
直接行落湖

兩老兩嫩 Heahea地就岩
小樽都無咩特別 你小樽對我黎講個Plan已經完成左一大半... 夜晚無野做上下天狗山睇夜景 不過唔好期望咁大

札幌都係Shopping地方多 我自己平日係札幌就會去Cafe坐左就算 或者去下藻岩山睇夜景... 北海道無咩好做 最岩就係Hea

我自己去晒北海道新三大夜景 藻岩山 > Hakodate > 天狗山...
藻岩山無Hakodate咁逼 影親都係人頭

其實消費都差唔多... 係會平D 但唔差得遠

各位巴絲 想問下如果去北海道係咪最好自駕遊?
係咪同沖繩差唔多 交通無咁方便?
咁如果冬天去你地都會自駕?落雪點搞

利申:雖然有車牌...但無揸過車咁濟

預一星期前上網book，要用信用卡畀訂金

有車揸點都方便D D郊外景點都唔近JR站
但絕對唔建議冬天揸車！！！！ 連日本人落雪揸車都表示危險同不了既態度

上個月去黑門市場
周街啲人都係講廣東話 以為自己唔係大阪返咗黎香港

搵過揸過雪地既人carry
一落大雪真係唔係講笑

今年3月頭返札幌走果日暴雪

大阪比較適合頭一、兩次自由行去，大路同多指示牌，肯自己去Plan其實唔難

北海道就最好係去過幾次日本先好，咁就感受到個對比

北海道最啱自駕遊

大雪山夏天可以著短袖T恤玩雪 正

雪地自駕係正既，有程Sapporo 去函館 大雪到睇唔到前面視野極差行高速渣三個幾鐘無停過全程keep 住行一百，4wd 加 雪太都係會冼太，好似溜冰咁，真係要時刻醒覺！。

冇車牌的人如果想去余市積丹神威岬，推介呢個local tour bus一日遊畀大家。當然中央巴士都有其他北海道一日遊的行程

多謝師兄。

其實係我老豆老母加我老婆，俾佢地哦左幾年想去今次終於還債。

其實會唔會好chur? 要cut的話又好像只有余巿神威岬那邊可以cut。

旭川都好雞肋，去又唔係，唔去又唔係，不過即使唔去，就即管係富良野美瑛hea都無問題

札幌方面行程如下
29/8 由小樽踩去積丹再踩番札幌，去到都黃昏，夜晚上山睇景
30,31/8 有兩個全日係札幌
1/9 番香港

有兩個全日，除左飲食買，有無咩景點巴打你覺得值得一去呢？巿場是否去場外巿場較好？

麻煩哂

神威岬唔好cut，必去，包你睇完個海景好難忘，海天一色

我果次冬天去自駕係大雪到停埋高速公路，好深刻

係PA大家見到個牌後
即刻鬥快衝返上車走人

D人英文程度會唔會再差過東京?
會唔會夾雜當地方言(非標準語)?

見你打呢句我都覺得好撚凍

老老實實 富良野睇花既話 我怕你8月尾去到花兒也謝了
我怕你俾人咦咦哦哦～

我個人意見如下：

25/8
香港飛新千歲，取車，自駕到美瑛
宿美瑛(青池個邊)
我估你都係搭HX？黎到北海道都已經係下午 所以你休息夠就拎車啦～因為都要揸兩個鐘咁上下？ 美瑛都好郊外，食野方面你自己就住 佢好地撚準時收舖...

26/8
青池，四季彩，富田農場，富良野閒逛 宿富良野
都可以 記得係美瑛果頭去埋拼布之路果邊兜下 揸車就唔好曬
花花會唔會謝就真係要Search 因為我D同事上星期已經去 我後日去富良野 可以過幾日Update下你

27／8
旭川，美瑛 宿富良野
？？？？你呢日應該會悶到仆街 我建議你去完旭川可以走 你應該都係去旭川動物園？個動物園都Hea到兩粒鐘既... 但美瑛可以Skip

28/8
富良野 -> 小樽
小樽運河，硝子館 -》可以12點幾去 因為小樽有D細 然後就岩時間睇夜景~ 宿小樽 訓覺

29/8
小樽->余巿（你去飲酒就去 唔太岩就可以Skip）->神威岬（絕對要留耐D 佢果邊有好多野睇 又有觀光船乜乜柒柒 可以睇返樓上巴打果個 1 Day tour 巴士link 參考路線）->札幌 宿札幌（你應該攰死 可以食完飯大覺訓）

30/8 -1/9
札幌，未plan
可以舒服D 老婆要Shopping就盡情出血，呀爸呀媽想周圍行下 都無問題
去下白之戀人工廠呀 藻岩山睇夜景 去北大果邊行下 好舒服～ 札幌無乜推介了 花火大會都完得7788 巴打唔介意俾人呃500Yen既 可以去下羊之丘

見到上面巴打一人自駕，好想試下

係車入邊其實好暖 係怕返唔到札幌

[/quote]老老實實 富良野睇花既話 我怕你8月尾去到花兒也謝了
我怕你俾人咦咦哦哦～

我個人意見如下：

25/8
香港飛新千歲，取車，自駕到美瑛
宿美瑛(青池個邊)
我估你都係搭HX？黎到北海道都已經係下午 所以你休息夠就拎車啦～因為都要揸兩個鐘咁上下？ 美瑛都好郊外，食野方面你自己就住 佢好地撚準時收舖...

26/8
青池，四季彩，富田農場，富良野閒逛 宿富良野
都可以 記得係美瑛果頭去埋拼布之路果邊兜下 揸車就唔好曬
花花會唔會謝就真係要Search 因為我D同事上星期已經去 我後日去富良野 可以過幾日Update下你

27／8
旭川，美瑛 宿富良野
？？？？你呢日應該會悶到仆街 我建議你去完旭川可以走 你應該都係去旭川動物園？個動物園都Hea到兩粒鐘既... 但美瑛可以Skip

28/8
富良野 -> 小樽
小樽運河，硝子館 -》可以12點幾去 因為小樽有D細 然後就岩時間睇夜景~ 宿小樽 訓覺

29/8
小樽->余巿（你去飲酒就去 唔太岩就可以Skip）->神威岬（絕對要留耐D 佢果邊有好多野睇 又有觀光船乜乜柒柒 可以睇返樓上巴打果個 1 Day tour 巴士link 參考路線）->札幌 宿札幌（你應該攰死 可以食完飯大覺訓）

30/8 -1/9
札幌，未plan
可以舒服D 老婆要Shopping就盡情出血，呀爸呀媽想周圍行下 都無問題
去下白之戀人工廠呀 藻岩山睇夜景 去北大果邊行下 好舒服～ 札幌無乜推介了 花火大會都完得7788 巴打唔介意俾人呃500Yen既 可以去下羊之丘[/quote]

飲過最好味既牛奶就係北海道

真係放定哂糧草係車
好彩最後個唔駛用

lm

自膠 屌

唔好去二条 我公司係二条隔離
反而去小樽食仲好！
係小樽中央通有間叫うろこ番屋 Google一卜～ 要上樓梯既間野！ 超級好食 果次頭100個人 1500Yen就食到海膽三文魚子海鮮丼～ 但我見餐牌上既野都有D貴 你唔Mind價錢可以去

之前第一次同男朋友去日本就係去北海道睇花
7月天氣唔算好熱，仲好爽
之前都去過大阪東京，但北海道果種感覺真係好震憾，
果時離開北海道既時候成個人好低落，好唔開心，從來去旅行都冇試過咁，返到黎香港仲好掛住北海道，
後來同年冬天同老母去，老母第一次自由行日本，返到黎老母都話好唔捨得，個人好唔開心
北海道真係好正，我愛北海道

係 北海道自駕好爽

同一日飛

我去之前都好驚雪地開車 因為上網睇blog 好多意見都話未喺雪地揸過就最好唔好
但係心諗唔試下又點會有經驗 分享少少
去個陣係一月 租車個陣睇清楚係咪已經換左雪胎 (正常冬季應該換左)
同埋租車最好揀係4WD 只要慢慢開應該唔大問題
見到路面有黑冰最好慢少少同避開佢應該就OK
希望幫到巴打
利申: 跣胎跣左兩次，都係燈位起步個陣踩油門踩得深左

我去完北海道之後再去九洲/四國呢啲地方，完全冇feel

想請教下各位巴打，冬天網走破冰船值唔值唔得去?
有冇人真係會由札幌揸車去網走?

小樽うろこ番屋同滝波點簡？

一場黎到無理由唔坐

最好停旭川再上
踩咁長辛苦自己

我食過うろこ番屋喳 俾唔到意見
但千萬唔好一落小樽站就狗衝左去 三角市場

北海道最痛苦真係千歳排隊出入
預少d時間都死

小樽うろこ番屋我未食過唔知，滝波要排隊最少半小時

睇完樓主講咁多野都係感受唔到北海道嘅好到底有幾好

你指返香港個陣？係好撚多一家大細排隊check in返香港，之後安檢又係排好耐
不過排完之後有時間的話就食返碗一幻拉麵，不過都要排15-20分鐘

高速踩到百五

個蝦湯底
如果花期第一次去最少預4個鐘
行國內線買野食野，排隊安檢

請教咁多位巴絲 冬季網走有咩玩
冇奶油剩係為左睇個破冰船

巴打有料 我怕死高速唔過80

雖然我未去過道東，但可以講參觀網走監獄係好撚on9

Lm

屌你老母 ，你出完 Post ， 北海道好快變大阪 ！

有好野識唔識收埋架 ！

北海道 已經一年比一年多人去 ！

Fuck u

上年去左踩廿日車
好正
同埋北海道d露營場幾靚 有興趣可以去試下

不過去到釧路好似半個死城咁
部分樓/酒店人去樓空

如果我11月尾去余市積丹神威岬係咪D景會冇咁靚

其實我覺得可以去
個皇家飯就真係

去過北海道

未去過東京大阪

比較唔到

行80俾架貨櫃推L爆。。。
d啊姐都踩成舊

最仆街係大雪前面條友唔開燈
完全見唔到佢

北海道果種舒服真係去幾多次都唔厭
直頭想移民去果度

好撚正 水中船

冬天北海道自駕係咪好難搞？
未揸過雪地

睇樓主名就知 係mr childen 同 b'z fans

香港有無揸開先？

8/22去札幌ドーム睇B’z 30周年pleasure live-gym

好想去
我好鍾意青森D蘋果

有揸開
唔係holiday driver

四月尾去東北+函館賞櫻後既戰利品
啲蘋果類產品真係要係青森先有得買
巴打我同你一樣有諗過如果有機會再係新幹線遊，就算唔住青森都要係青森停低買一買野先走
仲有蘋果薯片都係勁撚好味

冇無人出年2月會去北海道

行多d高速，高速一定有除雪
雪地唔怕，最怕冰地，入彎唔好踩死要飄住入

東京大阪如果落曬郊郊都好多嘢睇
上次去東京無留過係市區
去曬富士山箱根日光輕井澤江之島

飄住入

因為通常呢啲手信果子都好撚難食 預咗唔好食
我都係青森A-FACTORY買
貪佢獨立包裝又有番咁上下分量適合分派
返到香港派手信時順手食左一條
原來咁好食嘅
早知買多d自己食

巴打可唔可以比較下東北同北海道兩個地方?
利伸淨係去過東北

有破冰船搭 睇流冰
如果唔揸車 就要搭jr去知床斜里 再轉巴士 前後都兩個鐘 但個人覺得值得

旭川 除左食拉麵就係動物園 個人覺得無咩特別

今年年頭去完8日7夜 (非自駕遊)

第一次去日本

支芴湖>旭川+層雲峽>札幌+小樽

支芴湖住一晚丸駒溫泉酒店, 酒店好靚好有古典味, 個湖好靚 (加上咁大個仔第一次見雪)

旭川動物園好多動物, 好大隻熊同埋企鵝遊行正到仆街

黑岳山靚到痴線, 跟DAY TOUR去行雪山, 台妹導遊講返地下D雪有成8~9米厚

札幌小樽都好靚, 太多講唔哂

但一定要講既係, 兩個地方三間水產市場我都食過, 最好味一定係札幌場外市場 > 小樽三角市場 > 最差最貴係二條市場,

不過就算最差都好過響香港食

睇完呢個POST開始驚之後去京阪神無咁正

想請教下巴打你係咪新千歲出入呀？ 層雲峽好似好遠咁

我下年1月頭去，宜家準備plan行程d景點分佈係東南西北交通好難搞

把劍幾錢?

好撚多香港人喺北海道買渡假屋

好似兩舊幾水

中途北浜落車吹下風閉下相

影

我今年2月去,都係8日7夜,道南開始玩到旭川

北海道啲景點去第二次已經覺得悶，東北青森個面反而有驚喜，可惜311

係呀新千歲出入

層雲峽距離都OK既 景真係好靚, 但山上面無咩好食 值唔值就見人見智

行程既話睇你去幾耐同有幾多個點想睇

交通黎講算好足好方便架喇, D車班次100%準確, 最多係會有前後幾分鐘差距, 而且我住D酒店好多都有shuttle bus service, 原本plan其中兩三程要搭JR改左搭SHUTTLE平靚正準時, 不過都要做定功課, 兩手準備點都好D

唔難搞
唔好一下踩死
轉灣慢慢黎就無咩事

收到，謝巴

Thanks巴打
介唔介意講埋你跟邊到嘅day tour 呀

黑岳漫步&層雲峽溫泉路線 local tour bus

飲過真係返唔到轉頭，最正向當地浸完溫泉後拍返枝真係極嘆。

係冇野好玩。

你咪戇鳩啦，北海道咁撚熱門你估而家講緊秘景咩。

本身想去雪之美術館個邊+拉麵村，不過來回要3個鐘，浪費哂啲時間，有點雞肋。

聽你咁講可能留番係山上面enjoy下算

超級淡季。

無L計，屋企個個都要8月底先有假期，睇花都好尾水。去完報告下，麻煩哂

少人啲都好既，唯有係咁諗

如果想靜去道東自駕遊真正體驗到出路口都唔洗望都知無車

CX 9點幾機，巴你幾點

我有好多客向二世古都買左屋，留黎滑雪同暑假避暑。

冇辦法要就d假期
去食下野浸下溫泉就滿足

Same

唔好話東京大阪 北海道屌打其他外國地方

乾淨 空氣好 舒服 女又正（好多日燒長腿）

11 月呢段時間最好自駕，唔係既話好多 local tour bus 都會停駛要租的士。

@18樓牛牛
你27個行程唔多順路咁
好彩你26冇係札幌

唔識渣車呀
唔join local tour喇自己explore就算

拉麵村我可以同你講

只係一個咩都無既鄉村偏僻地方, 有塊地空左所以起多層野比人開鋪頭賣拉麵

睇相好正, 其實內龍實在麻麻地

仲要d拉麵唔係特別好味 又難去

唔係自駕要搭JR ONE MAN TRAIN既路線去附近仲要行十幾分鐘, 如果食夜少少仲要幾乎無車返酒店 果時兩個人快快手試左3間拉麵, 食完6點幾要搭返JR去尾站趕8點尾車既巴士返層雲峽酒店, 響尾站果度大大個站一個STAFF都無, 仲要裡面貼左勁多殺人犯未捉到既懸賞 等車果陣等一分鐘就驚一分鐘

旭川食拉麵梗係唔去拉麵村啦

旭川站往旭橋方向有條街入邊有幾間拉麵老店

果幾間拉麵都好出名,仲係本店tim

響FB搵ONLY, $300HKD一個人, 好似係8點集合行到12點幾1點散, 有齊裝備比你, 都OK既

青葉
梅光軒把撚，仲話旭川第一拉麵，好撚咸

聽人講北海道D雪場最後可以滑雪係咪4月尾?
有冇巴打知道?

旭川大黑屋成吉思汗幾好食
不過好多人排

青葉同蜂屋
冬天去食醬油拉麵更加好味

梅光軒同山頭火

北海道真係春夏秋冬都世界級

上次大黑屋walk in等左5分鐘就入得

超級正

哈，北海道我去過六次了，不過仲未去過道東 但去咁多次都唔覺得厭，可能啲野食太正
Eg. 札幌一幻、根室花丸、一粒庵、麵屋彩末、湯咖哩、旭川蜂屋、青葉、大黑屋

東北係幾好既
不過青森比較無乜特別，除左入奧入瀨溪流同去弘前公園之外

山頭火第一次去係好正

今年去已經完全唔得 好從失望

青葉同峰屋就

一幻個湯

上次大雪中等左2個鐘都係值既

北海道勝在天氣舒服
景點都係風景食野為主
但風土人情文化歷史卻比較遜色（函館除外）
係的確比較適合普遍香港人

冇コミケ例大祭コミティア等等活動
輸哂

好撚想食彩未 ，去兩次北海道都就唔到時間去，收19:30咁早，下個月點都要食到彩未

我食兩次都係早上十點半去到排隊等開門，通常排好前，過多十分鐘後面條隊就多左三十幾人 食完出返黎就排七十幾人
佢好似開十一點但其實十點幾已經有人係裡面食緊

報過 真係好撚正
神威岬勁大風啲景勁靚
不過上次去冇開道門冇得行到最入

一幻賣點就係個湯 不過我鐘意嗌加叉燒，日本一幻果啲叉燒係金華火腿味
灣仔一幻岩岩開時有食過，覺得都有八成水準，希望可以keep住，但台北果間食過真係好一般

以正統拉麵黎計麵屋彩末真係我既no.1，另外札幌大丸藤井文具店三樓有間拉麵叫味之三平，都幾好味，個湯都濃郁，啲菜即場炒

如果旭川仲有個地方叫東川，搭巴士半個鐘到，周圍啲景好靚，有間叫蝦e拉麵，又係即炒菜，鑊氣十足，個麵同湯都好味，有興趣可以去試

朝早第一行程去余市飲威士忌，唔識飲唔識欣賞都覺得見学好正，我勉強飲到蘋果味威士忌

bookmark左先,可惜黎緊去道南經下路去道東試唔到

最衰我老母唔多喜歡拉麵，又唔可以離開佢，搞到兩次就唔到時間去。
冇記錯彩未開11:30-14:30，第二輪15:30-19:30，平時閒日都咁多人排隊咩？

日本邊會少人
我食幾次都閒日

之前都想去層雲峽，不過見佢酒店一晚好很貴
其實嗰度係咪day tour就夠

之前第一次去
做乜都比東京大阪有feel

層雲峽 d 酒店算好低住喎，我上次浸埋溫泉一泊兩自助餐八千幾円位算好平啦。

咁如果去美瑛呢 有冇積雪睇下 因為咁大個仔都未睇過積雪

你放心
一日冇直航廉航
一日都唔會變到大阪咁公廁

以前只有我架專機 CX580 ，
宜家有人由九州用其他途經都上到去 ！
如果日日幫北海道 賣廣告，只會吸引D 人用盡所有方法都要去 ！

UO老母空中巴士入滿油都飛唔到連續5個鐘啦！

thanks 上面兩位巴打條day tour link

睇呢個post 越睇越肚餓決定放工去食日本野

我住層雲峽觀光大飯店 2月頭旺季 6XX$HKD一晚 住兩晚 (雙人房) 都唔算貴呀

day tour for 上黑岳山行, 除左黑岳山附近仲有好多瀑布睇 (銀河&流星), 但距離都幾遠, 最好有車

利申 : 我響酒店行過去銀河同流星瀑布單程要40分鐘咁濟, 睇完呢兩條最出名既就打道回府了

執左啦

山頭火好難食

好懷念小樽海貓屋個蟹意粉，但真係估都估唔到佢會停業，實在太可惜。

山頭火好一般
吹大左

thx 爸打

旭川有間叫天金
有得食海膽shabu shabu
係海膽湯底+張圖啲刺身 2200yen左右
個湯底好撚柒正！

如果要食就上佢個網予約先

函館駅對面有個新商場KIRxxxx，開左間根室花丸迴轉壽司，即係平時札幌Stella palace排好q長龍果間
我覺得必去食，完全無人排隊，行入去就食得
札幌果間上次攞飛等二百個籌 又試過東京果間要排隊唔係攞籌，排左兩個半鐘，仲要水準一般

函館我淨係食過阿佐利同朝市

話明根室花丸，當然要去返根室食啦！畢竟用盡根室花咲港的食材，而且唔使等位，下個月去食

朝市
垃圾到極，已經係個劏大陸同台灣佬既遊客市場only
以前都仲有即開海膽，而家全部劣質野再用個用左十萬次既殻黎裝

以前朝市釣墨魚個場切墨魚果啲師傅好pro，著晒廚師衫+睇得出刀功勁
而家求其個呀叔著住制服求其切...

朝市我食出邊透明盒果啲,都讓好

所謂即開果啲真係得番幾間係正常

有冇人去過苫小牧
我上面提過1月去咗稚內
跟住第二日去咗苫小牧
成條街一個人都冇 喺風雪入面徒步咗半粒鐘搞到個backpack咁

講開苫小牧，令我想起静内，又係廢站，只得巴士先去到

係北海道生活過近一年
個感覺係同本洲好確好唔同
冬天周圍都白茫茫但現實著左大褸其實唔算太凍
另外即使講緊sapporo 人口密度都好低
所以住耐左有時會覺得靜得可怕 特別係冬天

我直頭去過北海道
唔撚想再去日本
都唔知d連登仔吹到日本咁神做乜鳩

唔會囉.

1. 無廉航, 根本已經cut 左70% 窮撚同打卡友

2. 你就算先坐廉航去東京, 再接新幹線上北海道, 個度已經唔少錢, 仲要來回喎

3. 俾你上到去, 都只係函館, 都未有耐到札幌, travel time 咁長, 又cut 左一大班打卡友

4. 去到北海道札幌啦, 跟住先發現原來好多地方唔係自駕游, 係真係好唔方便. 唔係好似大阪東京咁, 景點接景點, shopping mall 接shopping mall 咁.

5. 因為point 4, 打卡友企撚左係度, 番到黎係d post 勁屌話北海道無野玩

所以, 根本唔會有你驚既問題. 去北海道門檻高好多囉. 由期係travel time, travel cost 同整體成本.

成個北海道人口密度都好低
我第一次去日本就係跟老豆老母去北海道
當時其實對日本一無所知，去到先發覺：乜咁撚少人咁撚靜，仲要三點半就天黑

第二日去旭川仲誇張，成條買物公園都無人

青葉 山頭火 本店 正呀屌
梅光軒真心overrated....

你係咪自駕?
我都想去社台牧場
可惜我無車牌

北海道打手

令我諗起之前有位 絲打叫 冰島打手

利伸: 前排去左北海道, 好天既時候 好舒服

周邊都係大自然

吊你咩 吹到個個去北海道 之後唔駛去

我坐到遠淺駅，無人駅，揹住背囊行左成個鐘入去,

JR旭川駅由早到晚都冇乜人，打橫行都得，旭川駅裡面的小店賣好多薰衣草物品同埋道產食品，可惜6點定6點半閂門

一陣港豬又屌點解北海道咁撚多食肆店鋪7點就閂門架

層雲峽屈機wo
一黎係深山 與世隔絕
二黎有黑岳
三黎有藍色石灰溫泉
除左無咩特別野食 基本玩一日到兩日係唔捨得走
個人覺得因爲唔太方便 所以呢個級數既溫泉旅館都相對大熱地點既平
巴士又好多都點對點 層雲峽去阿寒湖或者出番旭川十勝都有（雖然要四五個鐘 仲要一日得兩班車 ）

呢隻麻麻咋啵 另外盛岡jr便利店都見過，但蘋果乾真係得青森先有 不過食果乾不如食真蘋果啦
鍾意食批可以去弘前，有個蘋果批map

北海道咁多中國人都話冇？

你係幾時去?
我見佢依家個見學時間係5:30-7:00
坐頭班車都趕唔切

唔排除強國人比向度屌住話人揚開哂變公廁既連登仔早一步玩過北海道。

去過兩次
都係因為佢海邊間食堂
超抵

佢應該係睇天氣去決定放學時間，
巴打如果同我一樣冇揸車既，
不如去附近馬公園玩，多啲野玩又有得食，佢地會代call的士去社台，當然，等幾耐先有的士係唔知啦，(仲可以問下啲職員社台有咩種馬同開放時間)，況且馬公園都有啲出名既退役馬住，
重點係留資金坐的士啦！

去社台唔識日文有無問題?
去到就咁入去就得?

冇你諗咁複雜，只有一個看更，睇既馬唔多，可能得兩三隻，如果距離遠既，電話影上黎得粒豆咁，仲有果度冇廁所，我要行去後面草叢小解，

唔該
不過入面唔係有記念品鋪既咩 廁所都無

執晒，冇紀念品賣，所以廁所都冇，個看更教我去草叢小解，啲人去都係揸車，而且遊人行既範圍唔多，可以睇到既種馬一隻手數得晒，但一入去就會見到北部玄駒，至於開放時間飄忽我相信係同天氣有關，隻隻都身嬌肉貴！

可以參考下

所以我最中意北海道

有冇巴打有分享下雪場心得？
上次貪夠近同平去左盤溪滑

新手第一次覺得都OK 反正都係跌多過滑
下次想試試其他雪場 聽閒有埋酒店唔知貴定平

Hokkaido 真係好舒服好正
一抬望天 成個無際天邊盡入眼簾
真係好想再去

各位巴打 我今年二月農曆新年都去左北海道
真心覺得正過東京大阪
風景靚 海鮮又平又新鮮

樓上有人講緊雲層峽 我覺得都值得去
撞正「冰瀑祭」既話，都係一個唔錯既體驗
雲層峽大風又大雪 上去時一定要著夠防寒裝備 睇準巴士時間，miss左你就要瞓街

最重要個行李箱一定要防水，如果唔係入到室內，就入晒水。

至於同九洲比較，我覺得各有不同啦
北海道又未至於屌打九洲
不過好肯定係正過東京大阪

祝樓上所有巴打係北海道玩得開心

今日去完富良野 我目測1／4薰衣草開始謝緊 祝好運呀巴打

今年2月我就係特登去冰瀑祭

係幾好玩不過夜晚係超大風雪

Onq仔，去北海道咁大唔自駕遊，走去趕車

想問住第一瀧本館, 12月中 3K 包早晚, 算唔算貴？

北海道對我黎講最唔慣係佢地 d 地方真係唔多人流，大城市如札幌但街上人流都幾稀疏，而其它市區如帶廣旭川釧路呢類地方一出 jr 站周圍都已經係小貓三四隻，去到夜晚七點市面已經變左好似凌晨咁靜。

你試下冬天去
好似成個城都係你咁😂

我就係試過二月去，六點鐘向釧路唔知以為係半夜兩三點，方圓百米都冇人，係去到食肆一開門入面先有人氣。

好掛住個湯咖哩

我旭川 十一點鐘
一出JR站 向前行幾百米都可以唔見人😂
係真係便利店 餐廳先有人 重要勁多雪
不過啲居酒屋 差唔多間間都係同一個集團既

釧路入夜得漁人碼頭moo先多人，多野食嘛

當地 d 爐端燒真係超級底食，最記得第一次去釧路 day one 食完第二日就熱氣喉嚨發炎，成個道東想搵間藥房都難，當地 d 便利店仲要唔似得香港有藥賣，喉嚨發炎之後就隨之開始轉埋咳，一到入夜就咳到甩肺，要去到最後一站札幌先買到藥。

好彩我唔鍾意食熱氣野，包括天婦羅、串燒及燒烤。去親日本我只會食刺身及清蒸海產，同埋拉麵。即使講到便利店的炸雞幾好食我都不了

釧路個炸雞先好食
食唔到熱氣嘢真慘

旭川人流最旺係間AEON
成間都係夜貓香港人

今年年頭冬天自己一個去左函館 札幌 小樽
真係好撚舒服 雪景又靚
好撚想再去多次

成個旭川站由早到晚幾乎冇人流，站內有間小店專賣薰衣草手信同道產食物手信 ，可惜6點定7點就關門

人流真係太稀疏
有啲點一個人都冇我會冇曬mood
快快手影完相就返去

又一個以為去左唔係東京大阪就好威嘅人

利申: 去左45個都道府縣但唔覺得威

你呢隻學人利申兜咁撚大個彎認屎認屁你都係算撚數罷啦。

雖然啱，但拎一個日本四島去同一都一府鬥，贏咗有咩咁高興

二世古方便又大路

Day1—札幌落機1700，住札幌
Day2—札幌市內一日遊
Day3—小樽余市一日遊
Day4—旭川一日遊
Day5—坐內陸機去稚內，稚內市內遊
Day6—利尻，禮文島一日遊
Day7—稚內-札幌-函館市內遊（內陸機）
Day8—朝早函館打個轉，中午內陸機番札幌搭1930夜機走

想問下以上行程咁排會唔會太趕或者有d行程會好無聊
因為毒丁自己遊唔想一直換地方住所以咁排，同埋有咩地方會比較推薦？唔該大家

贊成。

剛去完返黎，12日自駕遊。

青池

2009年食過，正！今次冇去。

所以我都相隔9年至再去，7月18 -30，12日自駕遊。

DAY7兩轉飛機?

地方大

自駕無時間限制
好舒服

不過上次去有一間 食店好唔鍾意中國人

比人玩串咗

係啊函館飛番新千歲機場，行下機場就等上機番去，但唔知前面既行程咁排好唔好

旭川好似冇咩特別...